【患癌都可健身】確診腦癌或剩5年命 用12星期變大隻仔

英國康沃爾郡（Cornwall）一名患上腦癌的健身教練，前年確診時被告知可能剩下數年命。他不但沒有放棄，反而想以最佳身體狀態對抗病情及鼓勵其他人，後來展開為期12星期的地獄式訓練，成功減掉10公斤及練出一身好身型。

相關新聞：【健康●國際專欄】減肥計劃必須要「親民」

現年22歲的喬伊特（Ollie Jowett）在2017年9月確診患上惡性腦瘤，可能只剩下5年命，當時他才剛搬到北愛爾蘭貝爾法斯特（Belfast）展開他一直夢寐以求的私人教練事業。2017年尾他的身體狀況轉差，未能承受長時間工作，要縮減自己的訓練。

不過，喬伊特拒絕因為病情而減卻他對健身的熱情，他更開始了12周地獄式訓練，利用一對一的網上個人訓練。他希望透過訓練配合飲食，以最佳的身體狀況抗癌，同時鼓勵其他人不要放棄。

相關新聞：【不只是玩具】19歲少年天生無手臂 用Lego自己砌出義肢

他的故事在網頁「Ultimate Performance」上公開，其中在「你又有甚麼藉口？」頁面中，喬伊特說明自己如何利用他的病「作為他訓練的動力，激勵他的客戶，同時展示出即使面對癌症，世事皆有可能」。他指為期12周的訓練是他一生中最困難的日子，他每天都想過放棄，又指有些日子身體會很虛弱，上樓梯或外出買東西都感到困難。

喬伊特的病令他有時會一整天臥床不起，但他會向明白他感受的教練訴說自己的情況，他堅信道：「我從一開始就知會扭轉自己的情況。生活不會停下來，我沒有為自己感到難過，因為每人都有自己的問題要處理……我相信每人都有一個目的。我明白自己正受癌症困擾，但我現在的目的就是感染其他人及提升對癌症的認識。」

佢無頭腦無心志四肢係唔會發達

唔係應該留點體力去同病魔打，仲谷到咁地獄

腦癌都得

人地大隻過你，你搵咩同佢比？

但佢就死

人地就死，所以人地可以唔洗返工，盡量做自己鐘意做既野，連登仔拍馬都追唔上

類固醇

任何一個有錢人都得

其實佢本身都多肌肉
減肥就出返曬啲線條

400磅肥婆表示：嗚嗚嗚我唔開心先不停食野炸嗎（肥婆繼續食pizza

點解就死就老奉唔洗返工?
醫藥費你比?

因為佢有腦癌
我哋冇

特別係胸、二頭

梗係叫雞玩精盡人亡
點可以痺癌症呢啲病整死

左邊嗰張睇得出佢本身應該做開 gym

死快d